<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cover on 执手对影成双</title>
    <link>https://zsdycs.cn/</link>
    <description>Recent content in cover on 执手对影成双</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zsdycs.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一篇高中的作文</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/27/high-school-essay/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/27/high-school-essay/</guid>
      <description> 当时市里有个创新作文大赛，召集了两个班写了一个主题为“最美的句子”的作文，那时不知道是不是因为看了余秋雨的文化苦旅，文风深得语文老师（帅巍巍）喜爱，她挑选出了包括我在内的6个同学。
让我们修改自己那天写的文章，然后交到市里，虽然最后没有拿奖，但是改文章的过程也让我与这篇文章产生了感情，一直放在电脑里，今天拿出来放到这里晾一晾。
学校：中山市第二中学
姓名：李鹏坤
年级：高三
指导老师：帅巍巍
【最美句子】
 对于一个普通人来说，只好听命于生活的裁决。 这不是宿命，而是无法超越客观条件。——路遥
 【美点赏析】
这句话摘于《平凡的世界》第一部。就像英国侦探小说大师柯南·道尔说的那样：“精彩的叙述就应如黑夜中的海，看似平静，实则暗潮汹涌，下一秒还将翻起惊天巨浪。”路遥的这句话，前半段平淡无奇，语气低沉，像是一个遇挫的追梦人，独自徘徊于昏暗路灯下的悲叹——身为普通人，只好听天由命。但是路遥在其后又紧跟着，来了一句带有浓重强调意味的说明——不是听天由命，是无法超越客观条件。一句原本看来意志消沉的话，变得生动自然而又带有哲理。
他简单直接地，将普通人因生活背景等因素，在生活中受到裁决般的悲惨遭遇，与宿命进行了划分。强有力地将天命一说法打入地牢，进而再立于现实主义的角度将普通人听命生活裁决归因于无法超越的客观条件。就这样，一句本为低八度的话，转瞬间变成呼吼，化成了咆哮。
而如若深入展开，这句话的意思应为：普通人生活遇挫不顺，不能将原因归于宿命，而意志消沉，你只是无法超越客观条件，而并没有天命的存在。再而推敲将得：无论受怎样的挫折和打击，都要咬着牙关挺住，因为你完全有机会重建生活，只要不灰心丧气，每一次挫折都只不过是通往新境界的一块普通的绊脚石，而绝不会致人于死命。
要是换一个角度，不咬文嚼字，一字一句推敲，广而宽地面对，看上去路遥这句话是带有范围的说给普通人听的，但事实上，你我谁不都只是个普普通通的人，所以说，这句话看上去沉吟与激奋并存，而实际上是一句婉转而又旁敲侧击的箴言。告诫世人要立足于生活本身，而不能只停留于听天由命却不披荆斩棘为梦拼搏。
【美句运用】
【话题】
不要对命运低下自己的头颅 【文段】
在生活中，只好听命于生活的例子多如繁星陨叶，有如：对某事物兴致斐然却因财资不足而只好望洋兴叹；有一颗志在四方的心而不能说走就走；有了一番事业却因外界种种客观因素纷扰而一夜间付诸东流……凡此种种，被命运玩弄于股掌，伤及身心，就自认天命吗？
不！这不是宿命，是客观条件。如路遥所说的：“对于一个普通人来说，只好听命于生活的裁决。这不是宿命，而是无法超越客观条件。”我们无需对命运低下自己的头颅！要知道，飞龙冲天的伟大时刻，永远属于跌倒了，爬起来，说“三盘两胜”的人。
不在挫折中爆发，就在挫折中灭亡。温庭筠屡举进士不第，长被贬抑，终生不得志，而道：“得丧悲欢尽是空”，自怜自哀，飘蓬羁旅。而同是屡举进士不第，孟郊已有《落第》而写《再下第》继而有《登科后》的“春风得意马蹄疾，一日看尽长安花”，得功名而风流洒脱。在这世界上，理想与现实是注定存在差距的，如果说“一切都毫无办法”，何不说“``这是客观条件的局限”，从而突破主观条件，激扬精神斗志，主动能地把握属于自己的人生航标，竭尽所能地驱散命运的阴霾，如双曲线与坐标轴，无限接近客观条件的局限。在困难面前爆发自己的宇宙，难道于客观局限就不能成就强大的自我吗？
又有“既然选择了远方，便只顾风雨兼程”。在风雨中寂然坚持经历自己定下的人生里程，所谓“念念不忘，必有回响”，也莫不是另一决然昂首不低头的姿态，如周昌面对毒妇心肠的吕雉，受骂被辱却不语一言，独自经风受雨而鞠躬尽瘁于本分，终于扬名千古，万世流芳。隐忍于纷繁的世间，暗自下定心中的理想，默默兢业，克服困难，抗击命运。
一之，人，不能因为残酷的现实而泯失掉拿云的心，忘了初心，却道天凉好个秋有何用？谁念幽寒坐鸣呃！生而为凡人，就应该将非凡洇向平淡，在平凡的世界里带着不认命的精神活着。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简历</title>
      <link>https://zsdycs.cn/vitae/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/vitae/</guid>
      <description> 李鹏坤 2016级在校大学生 Email：zsdycs@gmail.com（@zsdycs.cn还没时间做，做好了更新）
所在地：江苏 · 苏州
籍贯：广东 · 中山
教育背景  2017 . 09 ~ 至今 苏州大学，软件工程学士
 必修课程（基本上是自学的专业课）：
JAVA程序设计、软件系统分析与设计、软件项目管理、计算机网络、软件质量保证、计算机安全技术、信息系统与企业管理、Linux系统及应用、CASE等。  2016 . 09 ~ 至今 苏州市职业大学，软件技术专科生
 上过的课程（也就是所谓的必修课）：
程序逻辑设计与编程规范（C 语言）、C#应用程序设计（winfrom）、SQL Server 数据库应用、数据结构、APP 产品交互设计、ASP.net 商务网站设计、Web 系统 UI 设计、iOS 开发技术、计算机网络基础、面向对象程序设计（Java）、实用软件工程与 UML、Web 前端开发等。
   校内活动  计算机工程学院团委宣传部，干事
 拍摄学院及学校活动的新闻照片 新闻稿、微信推文的撰写工作 在任职期获“优秀工作者”称号
  计算机工程学院攻玉工作室，负责人
 大一下学期加入工作室 大二工作室换届当选为负责人 “纽斯杯”大学生创业设计大赛 苏州市职业大学创新创意作品大赛 计算机工程学院“互联网+”创新创业大赛 苏州市职业大学第二十届职业生涯节大学生创业设计大赛 第三届“郑和杯”中德青年创新创业大赛 “赢在苏州”第十届苏州青年精英创业大赛   技能证书  国家计算机三级（办公软件应用模块高级操作员级） 国家计算机四级（语言程序设计编制模块 C#语言程序员级）  计算机水平  开发工具：DW、VS（嫌大没装也用不上）、VS code（基本每天用）、Axure（可以玩出花来）、Eclipse（基本不用了） 编程语言：HTML、JS、JQ、CSS、C#（抛弃了）、JAVA（没在用）、PHP（可以说我学过） 应用程序：常见数据库如：MySQL、SQL Server、Oracle等，nodejs、Git、微软三件套、PS（图片规格等基础）、AE(套模板)、AU(去音频水印)、PR(视频输出等基础) 操作系统：晕到死（日常用）、卖可OS（知道怎么用）、CenterOS（上课用的红帽子）  荣誉奖励  2016-2017 连续两年获“院级优秀共青团员” 苏州市职业大学大学生创新创意作品大赛三等奖 计算机工程学院“纽斯杯”大学生创业设计大赛一等奖 苏州市职业大学第二十届职业生涯规划节大学生创业设计大赛三等奖 第三届“郑和杯”中德青年创新创业大赛优胜奖 计算机工程学院“互联网+创新创业大赛”最佳作品奖、优秀作品奖 苏州市职业大学 2016 级新生军训“优秀学员” 及其他院、校各类文娱体育活动比赛奖项不一一列出  自我评价  良好的公共关系意识，善于聆听，乐观幽默，以诚待人。 良好的心态和责任感，吃苦耐劳，擅于团队合作，勇于面对挑战。 良好的自主学习能力，善于发现、解决问题，勤于研究不断提高。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敬启</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/26/glad-you-came/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/26/glad-you-came/</guid>
      <description> 这是第一篇碎碎念，我很高兴你能找到这里。前天在建站改 Ivy 样式的时候，一直在想第一篇文章要起个什么标题。
如果我十年后还在写碎碎的话，我想，这一篇应该是个起点，而如果你是十年后想要在这里翻个底朝天，要找第一篇写的是什么东西的话，那敬启这个名字应该就非常合适，有一种收礼物的仪式感，这种感觉会给人带来快乐。
真的是好久没有写东西了，算起来到今年，这样纠结词句的时候已经有三年了。也就是高三那会儿，一个星期要写两三篇议论文，开头怎么写吸引人要想；列举什么样的论据要想；主体写到哪里该要个什么形式的结尾要想······课外书一本一本的看（在作业能交差的情况下）古诗词，文言文一字一句地研究、理解，在这样的情况下，当时的我认为作文是语文考试整个过程中最轻松自在的，当然了，你要是个小说顶级读者，阅读选的是小说就另当别论了。
因为我觉得在写作文的时候，是在与自己对话，借着作文题抒发自己的过程，自在呀，也畅快，刷刷刷地在四五十分钟内写800字，最后临近交卷看看自己洋洋洒洒写下的文字，刚刚在头脑中的风暴已经退去，令人愉悦，也就是在这个时候对最终的结果产生期待。
而我现在，是有这样的期待的。
大三上学期结束已有近十天，偌大的校园空空荡荡，留在这里的只剩十来人了，很冷清。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音乐单</title>
      <link>https://zsdycs.cn/music/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/music/</guid>
      <description>还未添加内容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>食物表</title>
      <link>https://zsdycs.cn/cate/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/cate/</guid>
      <description>这里的菜谱是简化过的，主要是方便查询用材、用量和大概的步骤，可以点击标题跳到详细的步骤，都是我对比验证过的。拼音排序。
C 彩虹戚风 蛋黄糊部分：蛋黄 75，糖粉 30，玉米油 65，牛奶 65，低筋面粉 14（各），颜色：红曲粉（红），胡萝卜粉（黄），南瓜粉（绿），抹茶粉（蓝），蝶豆花粉（紫）；
蛋白霜：蛋白 200，柠檬汁 几滴，糖粉 60。
做法：蛋黄糊材料过筛，搅拌；蛋白霜鱼眼泡放1/3糖，发小泡再放1/3，拉弯钩放剩下的糖，拉尖尖角完成。预热烤箱 180。1/3蛋白霜搅拌一份蛋黄糊，均匀后放剩余。
N 奶油 打发奶油的首要条件是：淡奶油不能选择雀巢的。欧登堡打发率好于安佳。在打发前放糖，打到不能流动，刮后表面细滑结束。
Q 戚风 鸡蛋 5，牛奶 80，糖 60，低筋粉 110，油 若干，柠檬汁 几滴。蛋清分离，蛋清盘无水无油无蛋黄，低筋粉和糖过筛后，混合牛奶蛋黄。蛋清加柠檬汁和1/3糖，起泡放剩余1/2白糖，泡沫细腻放剩余的。蛋清蛋黄混合先放1/3蛋清，均匀后放剩下的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于</title>
      <link>https://zsdycs.cn/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/about/</guid>
      <description> 还没有内容。
软件  Hugo：静态网站生成器  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>