<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>博客 on 执手对影成双 | pengkun Lee</title>
    <link>https://zsdycs.cn/self-talking/</link>
    <description>Recent content in 博客 on 执手对影成双 | pengkun Lee</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zsdycs.cn/self-talking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>学会记录</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2020/03/30/learn-to-record/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2020/03/30/learn-to-record/</guid>
      <description>老师总是会提醒我们，要做笔记。
后来，我提醒自己，这个要记下来。
 学会做笔记，我认为这会产生深远的影响。
 在实习时，我在总结会上感慨的说到。
一定要学会Markdown！  为何我会去做笔记？  Markdown(MD)是非常简单的文本标记语言。
可以让我们很容易，就写出具有排版格式的文本。
写时很容易行云流水，看时很好看赏心悦目！
 下面介绍Markdown的语法  常用的语法，也可以说是需要掌握的，如下：
标题、列表、加粗、斜体、删除样式、块、引用、超链接。
共8项。
 MD难吗？  下面我介绍以上8种语法。
  标题
标题是这样写的：
# 一级标题## 二级标题### 三级标题效果是这样的：
  一级标题 二级标题 三级标题 简单吧~你可以根据需要，增加标题级别。
要注意的是，因为Markdown是没有唯一的查看软件的。
所以渲染出来的效果也是不唯一的。
MD编辑器我会在文章结尾给出。
 列表
列表有两种，有序和无序，分别是这样写的：
&amp;lt;!-- 有序列表 --&amp;gt;1. 有序，第一项2. 有序，第二项1. 有序，第二项的子项一2. 有序，第二项的子项二3. 有序，第三项&amp;lt;!-- 无序列表 --&amp;gt;- 无序，第一项- 无序，第二项- 无序，第二项的子项一- 无序，第二项的子项二- 无序，第三项它们的效果分别是这样的：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>碎片——遇见</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2020/01/06/pieces-the-meet/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2020/01/06/pieces-the-meet/</guid>
      <description>引子 过去一年，仅写了十来篇，虽然觉得很少，但也是个好的开始。
有很多时候，不是不想写下一点东西。
是没有那么大的意愿去写。
 这是一个发生在一个怪诞世界的故事。
时间是深夜。
在一个漆黑的房间中，放满了各种各样的机器，线缆凌乱。
房间一角发出了幽暗的灯光，是屏幕和键盘。
可以看到计算机面前坐着一个男人，白袍于身。
现在他正漫不经心的看着屏幕上呈现的数据和信息。
大学毕业那年，他接到导师的邀请，加入到了这个项目中。
这个项目的目的很简单——聆听天空的声音。
宇宙中有各种各样的电波在传递，达到地球的自然也是源源不断的。
一开始他认为这是件十分有趣的工作。
到现在，十几年过去了。
这座小镇还是那么的朴素，高大的抛物面天线，至今仍是镇上最恢宏的建筑。
他觉得在这里，最好的时光是午后，躺坐在窗边看阳光穿过树叶，风吹过时带来愉悦和芬芳。
要是想到外面走走，他会去研究所边上的马路，隔着马路是这个小镇最美的河，两岸的植被茂盛。
但是这样的日子已经不会再有了。
项目组的成员基本上都已经撤出。
今天傍晚时，博士看着窗外摇曳的树木，对他说，“很快就不再需要这里了。”
虽然他对这里并无依恋。
但是这件事情对他还是有些触动的。
他看着无数在黑暗中闪烁的绿光，有一盏是黄。
黄色的，金黄色的，沙子的颜色。
记得有一次，他和博士去那个建筑在沙漠中的信号站，那里伫立着那个小镇最恢宏的建筑。
信号站是专门给看守和维护天线的人员使用的，其实也就是一间简单的平房。
那天遭遇了他毕生难忘的大风。
沙漠干燥的风和炎炎的烈日，以及温热的沙子在他的脑海里盘旋。
记忆中的金黄色变得暴躁起来。
风卷着沙子拍打在他的脸上，他只好匍匐前行，博士说风太大了，只能回到信号站躲避。
回到信号站，这里已经变得残破不堪，像是荒废多年。
他惊讶地发现墙体已经风化，正要告诉博士时，却发现博士变成了一个白发苍苍的老人，只有身上的衣服可以辨认出他是自己的导师。
此时博士正喋喋不休的说，“发现了，他们要来了！”
他转瞬间回到了研究所，机器上显示着什么他已经无暇顾及。
外面狂风呼啸，雨水答答答地打在窗户上。
整个房子摇摇欲坠，他慌忙地希望把各个门窗都检查一遍。
轰~
一声巨响，房顶被风带走了，空气中是雨水和木屑的气息。
顾不上危险，他疾跑出研究所，想看看外面到底发生了什么，也想知道外面的世界到底变成什么样了。
研究所对面的河波涛汹涌，平日里波澜不惊的河现在掀起了数十米的巨浪。
怪异的是，巨浪像是有了生命一样，向上凸起成一个巨大的弧面。
当他看着水面思索，应该是一个巨大的引力将河水吸起时。
环境慢慢地恢复平静，马路远处传来嘈杂的声音。
是一个游行队伍，奇装异服。
他站在路边，被雨水冲刷得干干净净的柏油路，油黑油黑的。
呼吸着清新的空气，分不清是梦境还是现实。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🌈2020要来了</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/12/30/2020-is-coming/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/12/30/2020-is-coming/</guid>
      <description>时间过得太快了。
温暖的阳光穿过绿油油的叶子🍃，绵柔的风吹过。
那个金色的夏天，漫步在校园，心情愉悦。
抬头，是蓝天白云，低头。
满地灿烂的落叶🍂，是银杏。
季节变化是瞬间的，还未察觉便发生了。
2019，这一年悄悄的发生了些什么呢？
2019-12  互联网 BBS 的发明人 去世。 真功夫被李小龙公司起诉侵权，真功夫拒绝庭外和解。 微软：下月暂停对 Windows 7 支持。 B站发布年度弹幕——「AWSL」。  除了「AWSL」以外，「泪目」、「名场面」、「妙啊」、「逮虾户」、「欢迎回家」等。   《咬文嚼字》编辑部公布了 2019 年十大流行语。  「文明互鉴」「区块链」「硬核」「融梗」「XX 千万条，XX 第一条」「柠檬精」「996」「我太难 / 南了」「我不要你觉得，我要我觉得」「霸凌主义」。   百度发布「百度沸点 2019 年度科技热词」。  AI、5G、区块链、机器人、VR、AI 寻人、智能家居、物联网、刷脸支付、AR。   央视新闻入驻 B 站。 高通发布骁龙 865。 小米 9 官网下架。（它的下架，代表着小米的高性价比时代结束，正式冲击高端产品之路。）  2019-11   携号转网全国启动。
  全球首款男性避孕针来了。
  中国第一块人造真肉诞生。
  小米发布小爱同学 3.0。
  快手与央视春晚达成合作，红包预计超去年。
  交通部新规：坐地铁禁止手机外放。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>前程锦绣</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/06/19/go-to-the-light-future/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/06/19/go-to-the-light-future/</guid>
      <description> 高考结束的第12天，高考过后的第1107天，我在苏州市职业大学参加了毕业典礼，领取了属于我的毕业证书。
 上一篇博客是5月1号，都快两个月没写了，估计都有因为好奇打开网站的看官以为这个站不更新了。前些时候更新得少是因为毕业设计和论文需要大量的时间，这次我大概给自己找到了两大理由。
一是我这段时间很大一部分时候都投身于不接触电脑的生活中了，冰与火之歌开了个百分之七十的头，去了一趟东北感受北国风光。
二是找工作，为面试准备（虽然目前看起来没有多大的用处），像是可能考的题目，需要应对的问题，还重写了一份“应届毕业生”的简历，以及约见面试。
说到面试，在这里分享一下这段时间感受到的事。之前有个老前辈给我说：“男怕入错行，女怕嫁错郎”（也是粤语里的老话）。当时学校实习时工作的岗位选择不多，但是我还是选择了在大二时渐渐喜欢并明晰的前端开发的工作岗位。现在看来还好我当时选的是前端，要是当时我为了免修课程选择了其他我不喜欢的工作岗位的话，我不仅仅是浪费了最好的（现在看起来是唯一的）实习的机会，而且我还失去了积累工作经验的机会，非常庆幸，我选择了我喜欢的前端，虽然在实习过程中积累的项目经验不多，但是作为一名堂堂正正的“应届毕业生”来说，可以说是比大多数人都多了。
其实上面说的是“路径依赖”，只是我当时听老前辈给我说“男怕入错行”时，压根没意识到这个入行在实习期就已经算是开始。
上面扯了那么多，看上去跟题没什么关系，但是吧，前程锦绣，指的不就是工作。
祝2016级，2019届，全体SVU毕业生，毕业快乐，前程锦绣！
愿今夜有个美梦，梦回懵懂少年时。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>漫威宇宙的第十一年</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/05/01/the-11th-year-of-the-marvel-universe/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/05/01/the-11th-year-of-the-marvel-universe/</guid>
      <description> 漫威宇宙的第十一年。复仇者联盟打败了灭霸，完成了最后的集结，用182分钟向全球观众作最后的告别。
 劳动节快乐🦆。近一个月没有在博客现身了，哈哈哈哈。毕业设计和论文终于完成了，修改和准备答辩并没有那么让人困扰，可以说是解决了一件大事。
回到校园的这段时间，每天都开开心心的。但其实吧，随着毕业的日子渐渐到来，漫步校园还是有些心情复杂。恰逢复联4终局之战上映，看了一下发现5天后的五月一号有家影院IMAX票价55，果断出手。
买了后发现影院IMAX厅锁座了两天，再开售已是3位数的票价。😆想来多半是某个负责人没有第一时间调整票价，让我捡了个便宜。
提前十分钟进场，人很多，不乏五一假期带小朋友来的年轻家庭。熟悉的IMAX厅，观影体验还是让我由衷的感叹。
漫威呀，漫威。从2008年第一部钢铁侠，到今年2019年，最后一部复仇者联盟4：终局之战。漫威花了11年时间为世界讲述了在他的宇宙中，超级英雄的冒险故事。
三个小时一点也不短，但是一点也不觉得长。故事很紧凑，场景很震撼。故事之外，主演们都老了，英雄们是到了向世界告别的时候了。
最后一个镜头呈现的那一刻，我下定决心要将它死死的记在脑海里。那个吻仿佛在告诉我，这十一年漫威给世界带来了多么美好的东西，多少欢乐的时光啊。
一定还会有这样的电影世界，而漫威是第一个成功的。每代人都有他们❤️目中的英雄，有一代人，他们的英雄，在漫威的宇宙里。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那个年少时喜欢的人</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/04/07/the-one-i-used-to-like/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/04/07/the-one-i-used-to-like/</guid>
      <description>今天刷抖音，刷到很喜欢的“一禅小和尚”。
是这样的一段话：
 一禅：师傅，为什么年少时喜欢的人，都不能陪自己到最后呢？ 慧远老和尚：世间所有珍惜，都要靠失去懂得。那个人现在的成熟，是用无数次争吵和眼泪教会的，他靠伤害你长大，却把温柔体贴给了比你来得晚的人。 一禅：那不是很亏吗？ 慧远老和尚：但人这一生，只有一次会奋不顾身，把一个人喜欢到极致，年少的满腔孤勇，以后再也不会重来了。所以没有谁辜负谁，爱对了是一生，爱错了，是青春。
 我也觉得很亏，但确实没有办法重来。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大世界</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/03/11/big-world/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/03/11/big-world/</guid>
      <description>引子 很喜欢“那些年我们一起追的女孩”，看了不下10遍。
里面有一段话。
“你相信有平行时空吗？
也许在那个平行时空里，我们是在一起的。”
“真羡慕他们啊。”
 最近在网络上接触了很多东西，让我越发觉得这个世界真的是太大了。对世界一直有一个印象，也可以说是纪录片给我的印象，每分每秒世界上都在发生各种各样的事情。
可以想象到的，不能想象到的，都在发生。甚至于我现在将手放在键盘上，世上也有千万人做着同样的事情。
这样的话这个世界就很有趣了。
因为只要你愿意，这个世界就是一个平行的时空。而你自己，本身就是一个独立的世界。这话是什么意思呢？当你依依不舍的告别最后一块饼干将它放进嘴巴里的时候，世界上肯定有一个人很兴奋的在打开饼干的包装，这个人还没吃第一块。
那个人就是你，平行时空中的你。
虽然这样的想法看起来很奇葩，甚至让人感觉有点好笑，但是，为什么不可以呢？平行时空里的你，与你本身原本就没有丝毫关联，那只是另一个你。那完全可以这样想，那个在平行时空的你，是最理想状态下的你。
惊喜时，另一个你同样眸光闪亮。
开心时，另一个你也在很开心的笑。
高兴时，另一个你走路都哼着歌谣。
失落时，另一个你得到了想要的。
迷茫时，另一个你对未来信心满满。
伤心时，另一个你解决了遇到的烦恼。
其实完全不用羡慕那一个“你”，那是你自己。只是，为什么我们不努力成为那一个自己，这个目标可不像是那些虚无缥缈的，是做最好的自己啊。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你不用那么着急</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/02/28/do-not-worry/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/02/28/do-not-worry/</guid>
      <description>夜已经深了，我关了灯，躺在床上，继续听着电话。
米霞略微有点着急了，连说了两遍。
“你不要着急，你不要着急，你会找到的。”
“我不着急，我只是差不多已经可以预见······”
“你不用那么着急，一定会找到的。”
我顿了一下。
“好，我不着急。”
 最近在做毕业设计，除了在想设计的思路和参考资料的方向，脑海里一直回响着这段话中的“不要着急”。曾经还问过都用什么方式缓解压力，得到了这样的回答：
 有压力的时候，应该把有压力的事情做完，然后就没有压力了吧？
做完了就躺着，双眼一闭，躺到自然醒。
要是没有做完？
那就每天做一点鸭，然后想着应该可以在计划内完成就好了。
哈哈哈哈哈😄
 这个思路很特别，就是埋头去做，不用焦虑。把身心都投入于事情本身，侧重的是过程，因为令人不安的是看不清未来，心里没有底。 原来我们可以不那么的在意目标是否能够达成，只需要偶尔注意一下能不能在计划内完成。时间紧一点了， 我们就投入多一点时间。并在过程之中挖掘乐趣，享受过程是做事的理想状态，这与一直在纠结，甚至影响情绪的处事方式有着截然的不同。
我非常希望自己可以一直将自己置于这样的状态之中。
当然也有无法凭自己身心投入做成，力不能及的事情，但是又迫切得到自己所希望的结果。 那就应该等待，人人都说“心急吃不了热豆腐”，其实最重要的是我们要知道，时间可以为你制造机会， 不那么着急，向着将“热豆腐”变凉的方向做，事情自然可以达成。之所以不能着急，是因为用“着急”的方式做成的事，往往带有情绪，这时人也并不理智，得到的结果一定不是初衷想要得到的。
胸有成竹，静候花开，不着急的人很美。这是一种姿态，冷静，自信，稳当的人是富有人格魅力的， 论据什么的就不写了，已经感觉自己在写议论文，这样不好。
已经不太算是学生，都已经是要做毕业设计人了。
最近老听说“00后是互联网的原住民”这样的定义，我想起了自己读书时候的样子。 坐在最后一排靠窗的位置，看着刚发下来的卷子，一百分制上面70分的红字。 也没有什么情绪，就是那时会想着题目这么难，当时高年级的学长学姐也是这么过来的吧。 我也不急，每个时期都有特定的烦恼，对于这件事，现在需要做的是认真听这节评讲试卷的课， 哪有那么多需要焦虑的事情，哪有什么需要焦虑的事情。
今天28号，明天3月1号。平年。
记忆里最深刻的闰年是2008年，那年奥运会在北京举行。
那年我4年级。
奥运会举办前后的那段课余时间，我都在看班级书柜里学校发放的关于“奥林匹克”的宣传手册。 那时的我为能够在课间，7 8个同学组成的“奥运会知识竞答”中准确说出， “奥林匹克运动会诞生于古希腊南部平原的一个城市：奥林匹亚 ，位于伯罗奔尼撒的西北”， 而欢心喜悦。
那时，还渴望长大。
长大了是什么样子我不知道，只知道那样的话，就不用在这个用铁柱和水泥建筑围墙的学校内生活， 不用每天固定时间上学放学，上课下课。
2008、2009、2010、2011、2012、2013、2014、2015、2016、2017、2018、2019。
11年过去了。
我终于到了“不再长大，只会变老”的年纪了。
真的没有着急，我其实也在好好感受这个过程呢~😉
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给世界上最幸福的人</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/02/21/to-my-good-friend-dxy/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/02/21/to-my-good-friend-dxy/</guid>
      <description>展信佳
今天是你的大喜日子，恭喜你，DXY。
写完上面这句话后我考虑了很久，在这个时候我想说一些祝福的话，然后表达我，对于你早于我们这些好朋友找到终身伴侣的羡慕妒忌。
但是我相信这些话，今天赴宴的各个来宾已经让你听得足够多了。
因为工作原因我现在身处苏州，给你写下这一篇断断续续的，在我记忆中的有关你的故事。
 上面这段话是昨天晚上写下的，因为想了好久，想不到在这个时候，有哪件事值得写给你，而没能写下去。本来想要放弃继续写这一篇的，可是刚在朋友圈看到你和朋友们的动态， 一时间觉得没能到场见证你这个小不点的终身大事是一件十分遗憾的事情。
那我就在这里让你感受一下远在苏州的我，对你结婚这件事情的惦记吧~哈哈哈😆
关于DXY的记忆 第一次见你应该是在初一某天下午放学的时候。
那时我常常会从9班溜达到你们10班，至于我干嘛老过来，额···我现在也不太清楚，可能是因为放学后，你们班爱玩的和搞笑的人都留下来了， 然后特别喜欢和他们一起吹牛聊天，和捉弄留在教室写作业的同学。
现在想起来当时，真的有点活在校园青春故事里的人物那样的快乐和自由。那时你留着齐肩的黑发（对女生来说也不知算不算是长发🤔）， 不知有没有记错，反正我印象中你的肤色和当时贪玩的我差不多，黑！哈哈哈哈，反正你现在打不到我，我爱咋写就咋写，略略略。
你一直都大大咧咧的。
和YYT一起出现时，你就像是她老大一般，这边和这个人说话“河东狮吼”一般，却可以转身就对她轻声细语，像是一种出于保护的特殊待遇。 记得那时（近几次见面时少了很多），你会在我不能定义的，只能称之为“恰当”的时刻，“啪”，用手打男生的肩， 没被打的总是会被你逗的哈哈大笑，想要用“敢爱敢恨”来形容你的性格。
你个子不高，却有大大的能量。
一群人，有你。总是会很活跃，因为你在的话，我们会很自在，莫名的开心玩耍。我们喜欢有你的聚会，你像我们的大姐姐， 会把小事都打理的很好，分担我们很多的劳动。你会先于其他人问我，扫把在哪里，哪里有洗菜的地方。记得有次聚会我买东西回来， 其他人在客厅看电影聊天吃东西，到厨房撞见你和我姐一起洗碗，而且面对我姐的提问，你回答得很轻，那时我没有说话， 但打从心底赞叹，我愿意相信那时的你，是最真实的你，相对于平时大大咧咧的你。
  尾巴 就写这么多啦，要忙。😋
由衷祝福你，要幸福鸭，到时候回来中山，要介绍你老公给我认识，告诉一些你的黑历史给他。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的一个朋友</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/02/08/a-friend-of-mine/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/02/08/a-friend-of-mine/</guid>
      <description>“一下子就过去了七天”
“那你怎么现在想起来了”
“其实很多次我都想过来说说话的，可是又觉得说那些东西有点太矫情了”
“都是些什么”
“三号那天准备给你赞美一下‘泥土’的”
“怎么是‘泥土’？”
“那天跟老妈去了花木场，准备春耕袋苗的‘泥土’，也就是将泥土用机器打碎。太久没有这样接近‘它’了，突然发现它散发的味道原来是那么的好闻，甚至比青草的味道还要好闻，那天都想好标题和第一句了，甚至结构都有了大概。而且那天感受到了一些以前从来没有感受到的东西。”
“你说话能不能干脆一点，说到了又不把它说完，我现在想知道标题、第一句和那天你感受到了什么”
“标题：‘泥土’，第一句：‘它是如此的伟大’。那天不是老妈让我去帮忙么，可是那天她并没有让我做多少事情，我差不多一直在边上看，然后我发觉她是因为我回来了，想要有我在她身边的感觉。”
“······”
“前天初二跟老妈回舅舅那边，也想找你的”
“啊，那你干嘛不来”
“emmm······因为那天只有下午有空，可是下午回到家却更想和朋友玩游戏，思量着想说的可以先不说。能刚好都有空一起，而且还是对同一件事物感兴趣，这样的机会并不多，趁着现在还有这样的机会，哈哈哈哈，和朋友玩游戏重要”
“那天发生了什么特别的事情？”
“没有呀，emmm有趣的事情就有一件，那天在五舅家果盘里发现了榴莲糖，喜出望外呀，然后边次边去其他舅舅家拜年嘛，边走边和我姐聊天，突然听见有人大吼‘边个食榴莲糖！’，偷偷瞄向声音的方向，是旁边路过的一群小孩，其中有一个男生比较善于分享自己的发现”
“你当时什么心情”
“我······当时心情是比较复杂的，但是第一反应是想笑”
“听你说了这么多，很想知道你今天怎么就过来了”
“我很不安”
“你怎么了”
“我的世界观发生了改变”
“你能不能别说得这么抽象！”
“对不起，因为我不想说得太明白”
“那可以说说是关于什么的吗？”
“要这样下定义的话，关于朋友的吧”
“要是不稍微作出一点描述的话你以后看到这里会很迷惑的”
“我以后会看到这里？”
“有可能吧······那要是有人问起呢？”
“我之前就知道人分开了，会有各自的生活轨迹，学习到的，知道的，感兴趣的等等，都会变得不一样，可是我一直不知道这一切意味着什么，emmm······我重新认识了一个五六年没有说上话的朋友。对不起，我有点不知道怎么表达我现在的感受，我像被什么震惊到了，一直在想一个词，忘了一个字‘被X住了’，可是我又不是吃惊的感觉，有一点沮丧，因为我可以推敲出这位朋友比我接触到的社会更加真实而且深层次······我不想再说了”
“好，不问了”
“谢谢你”
“没有，也谢谢你”
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>扑克</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/02/01/poker/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/02/01/poker/</guid>
      <description>高中毕业快三年了，也是就是与今天见面的同学快有三年没见了。
在接到奇风短信后我有一点意外。一是没想到还能见到这两个老同学，其二是，居然如此突然，以至于我没有一点心理准备（主要是我今天没洗头）。于是我略微怀着“惴惴不安”的心情（会不会影响我在他们心目中的颜值呢）去找他们去了。
见了面后我非常的平静，但是说实话，我是有一些开心啦，因为经过仔细观察，矮的没有长高，高的那一个也没有变化，虽然没有长胖的迹象，他们还是原来的模样，三年时间在他们脸上的印记，只是嘴上胡须变粗了，稍近一点可以清晰看出来已有大人（或社会人吧）模样，而这，是一件好事。
正题 广东二月初晴朗的月夜一点也不冷，没有风，街边大排档因为年末只有我们这一桌，路上只是偶尔一两个路人。
“三。”
“诶，刚好，我也有，三。”
“那看来有人没得出了，三，哈哈哈哈”
“······”
路灯很亮，旁边老板在炒我们刚刚点的炒米粉，香气扑鼻。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>到家</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/31/back-to-home/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/31/back-to-home/</guid>
      <description>今天上午11点左右，经过近22个小时的“长途跋涉”，我终于进入了中山市区域范围内。在到家前最后的一段路上，我查看了“TP-LINK”的设置，确保我到家后，手机可以顺滑地连接上家里的WiFi。在已连接设备的一栏我看到了老妈的手机在线，甚是喜悦，这两天下来还未下肚一粒米，看来这米饭是有着落了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记第一次坐火车</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/30/first-time-on-a-train/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/30/first-time-on-a-train/</guid>
      <description>忍不住笑了，我居然写这样的标题。每次来回跑苏州都是坐的飞机，这次因为实习的缘故，只能临近过年才回家。我认为吧，过年机票涨价，航空公司收割春运红利无可厚非。在这里给大家传输一个事实，机票价格和动车/高铁的价格相比，事实上前者的实际价格会比后者低。
为什么这么说呢？如果稍作研究，就会知道机票的价格浮动很大，以我经常飞的上海/无锡——广州/珠海为例，最低我买过199（不含机建/燃油）的，一般在450左右，而最高价格（一般为明日票）会到1.5k+，浮动之大可想而知。且每个航空公司都会有特价机票的售卖机制，作为促进机票售卖的手段。
而这个时候是航空公司亏本大甩卖，买机票千载难逢的机会吗？不是的，这是每个月都可以买到的，只是启程时间会在两三个月之后，也就是说，你要是能预见未来两到三个月的后的出行计划，你就完全可以买到价格比高铁/动车低的机票（广州到上海高铁G96次二等座为793，一等1302.5，商务2492.5）。
这里你可能会说那火车肯定比机票便宜，是这样的没错。火车与特价机票的差价一般在150到200左右，确实有价格优势，但要牺牲的是时间和环境，以我的情况为例，上海到广州Z字列车耗时16左右，K字21左右，T在两者之间，而航空只需要两个小时。环境的话，我刚刚吃完一桶香辣牛肉面，不太好意思作描述。
写了这么多，也就是想表达，如果你能预见两到三个月后的行程，去关注一下航空方式吧，会让你的旅途舒适很多，很多。
正题 车厢比想象中的宽敞好多，味道没有想象中的大，也可能是我对这个不敏感吧（偷偷瞄了一眼旁边大叔的脚丫子和走道抽烟的帅气小伙）。
很多带着小孩（3/5岁的样子）的小家庭，看着他们会有一种“忘却了”的感觉，尤其是我右对面那个脸蛋泛着红晕的小男孩，在我吃薯片的时候他还偷偷瞄向我（没有用的，不给），黑黑的大眼睛。这样的场景很熟悉，只不过那时我是那个小男孩。
待在这个正在飞驰的环境之中，你可以看到很多，因为你无需在意时间，你完全可以用你所能想象到的，所有的角度仔细地观察你所在的空间。
你可以猜想他们的职业。我觉得对面的男生是个白领，他有一头齐整的头发，不苟言语，举止文雅，自我看到他起一直带着耳机，没有理会车厢推销大姐的搭讪，使用X，不喜欢看人，除了刚刚买了车厢的晚餐（盒饭，长得还不错），什么也没吃。
也可以猜想他们的关系。走廊对面的四个人应该是同一个城市打工的老乡或外加同事的关系。带了一袋子的食物，这个方向可以看到有八宝粥和方便面。很自然的分配了各自的空间，女士趴在桌子上睡觉，男人看着窗外，另外两个，一个靠着墙在睡觉，一个看着手机抠着脚，偶尔还会聊天（听不懂，广西方言）。
他们都在做着自己的事，有在引导孩子吃饭的，有看电影的，也有用手机阅读的……都有各自的表情，有百无聊赖四处指望的，有愁容满面凝视着空气的，也有看面容可以感受到愉悦叫着垃圾丢一下的乘务员……
窗外还是漆黑一片，偶有灯火点点。现在是晚上8：30。列车行走在义乌与金华的交界，走廊不时就有人路过。我在写着这篇不知道会有多少人看到的文章，循环听着My Soul 。
最后来句总结，挺好的，很社会。
2019年1月30，写于Z99。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>特殊的爱</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/29/special-love/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/29/special-love/</guid>
      <description>这一篇是为“大学生心理节”，心理剧表演进行改编的，是同一个框架，加入了同学们日常会遇到的问题，营造的是一个刚刚分手的学生在宿舍的奇遇。乐在与同学一起排练，在台上表演的过程。
  《特殊的爱》剧本  角色一：贾率 角色二：悲观 角色三：自卑 角色四：萎靡 角色五：希望 道具：杯面1，桌子1 PS：每个人胸前贴角色名，粗体为唱的形式  贾率：（面对观众）观众朋友们，大家好！先自我介绍一下，（介绍状）我叫贾率，本来我的生活是饭来张口，衣来伸手，悲伤/有人安慰，高兴/有人陪同，而如今饭堂一人走，自习独自忧愁；上学自己走，天冷只能受冻。为什么？和女朋友分了呗~唉~就说今天，看着饭堂成双结对（笔画结对），而我在宿舍看着小电影吃这碗杯面。（说完台词的同时拿起杯面）没人爱没人疼的日子真心苦啊！
（悲观上场，边走边说台词） 悲观：唉！慢着慢着，你怎么就没人爱没人疼了呀？你不还有我吗？
贾率：你，你谁呀你？（放下杯面）
悲观：我嘛~额哼，就是大名鼎鼎的悲观呀，就像你一样，伤心了一个人伤心，失败了独自承受失败，在没人爱没人疼的日子，自甘堕落。
贾率：（吃惊状）嘿！就是因为你，害得我挂科了失落，复习却堕落，和女朋友分了手，就天天在忧愁。（面对观众悲观状）
悲观： 那也不能怪我呀，你要是（面向观众，唱）平时爱好学习，学习使我快乐，少打点游戏，多关心点她。（回头面对贾率）那就不会是现在这个样子了。
贾率：（吃惊）呦~（上前抓住悲观的肩）知音呀！你居然知道我（面对观众，演绎）不爱学习，爱好游戏，少陪女朋友，多打点游戏。
悲观：既然如此，（羞涩状）要不？（靠近并肩撞贾率）今后咱两一起过呗！
贾率：（目瞪口呆）这，（面对观众）送上门的，不要白不要，（回头看向悲观打量）而且，长得还不赖。
悲观：（欢欣状臂挽向贾率臂）那就这样说定啦~（望向远方）咱两这就去领证，以后就形影不离了。
贾率：（对悲观）好好好！我们这就去领证，今后就一起过了。（说完欲走）
（自卑上场） 自卑：诶！（阻止状）慢着，（面对贾率）贾率，你怎么就跟他走了，你不是已经爱上妾身了吗？
贾率：（放开悲观疑问并卖弄发型状）敢问，你是哪位？
自卑：（面对观众介绍状）我呢，（回头面向贾率）不是你梦里飘啊飘的貂蝉，是站在你面前的自卑呀！
贾率：（恍然大悟状）嘿~原来是自卑呀！（与自卑握手）久养久养。
悲观：（上前面对自卑）走走走，捣什么乱呀你！瞧你这风骚样，一看就知道不是什么好东西！
自卑：（面对悲观对抗状并推开悲观）什么？我这叫风骚？你才是！（面对贾率卖弄状）贾率你说，你有没有爱上妾身？
贾率：（看到卖弄被恶心）我去，（面对观众）很强！（面对自卑）但我有个问题，你刚刚为什么上来就说我已经爱上了你。
自卑：（面对观众）你的心里充满了怀疑，微红的脸蛋蛋，写满了不安。夜太漫长，暗淡的灯光，是谁在床上，翻来覆去的惆怅~（回头面对贾率）你说我是不是早就爱上了妾身？
贾率：（恍然大悟状）是是是！（自卑快速上前与贾率搭肩）原来我们早就在一起！（悲观上前阻止欲拉开自卑）
（萎靡上场） 萎靡：慢~着！
悲观、自卑：你干什么？
萎靡：（骄傲状）我什么也不干，（指着贾率）但今天贾率必须跟我走！
贾率：那请问，你又尊姓大名呀？
萎靡：（激动状）连我都不认识，真是岂有此理！告诉你，我叫萎靡！
贾率：（打量状）哟~原来是萎靡呀！难道你也爱上了我？
萎靡：那是当然~（推倒贾率，单手抱住）从你与女朋友分手的那一天起，我就深情的盯上了你，（放开，面对观众）这几天来我一直用自己的执着和热情帮助你一天天消沉下去。
贾率：（摸额低头）我还是不明白…
萎靡：（转身，面对贾率）那我来问你，你刚和女朋友确定关系那天，是怎么想的？
贾率：（面对观众）记得和女朋友确定关系那天，我可是欢欣雀跃，雀跃载歌，载歌起舞啊！
萎靡：那然后咧？
贾率：后来，后来分手我就悲观失落，失落自卑，自卑消沉了。
萎靡：（娇羞窃喜）那还不是因为，你的心里，都是我。
贾率：（低头思索）这样说来，还真是。（萎靡迅速上前抱住贾率）
（悲观、自卑、萎靡一起争抢贾率并说：走开狐狸精、他这是我的、你算老几作混乱状）
（希望上场） 希望：（双手作安静状）安静！你们都给我住嘴！
悲观、自卑、萎靡：（集体上前，面对希望）呦 ~ 又来了一个！
希望：都给我站好！（逐一）你，你，还有你，你们这些害人精！（面对黄唐）把一个好好的学生戕害成这样，还敢上来放肆！
悲观：（上前）诶！我说这个谁谁谁，饭可以乱吃，话可不能乱说。没事的话，你别在这里捣乱，（指远方手势）哪儿凉快哪儿待，该干嘛，干嘛去！
希望：（推开悲观）什么谁谁谁的！真没礼貌！（面对观众）本菇凉名叫希望！（后面的人表示不屑状，发出：哼~）（希望转身）瞧你们一个个在这里妖言惑众的，真是！（面对贾率指着后排）贾率，难道你就愿意一辈子跟他们在一起吗？
贾率：（摇头，挥手，低头）我，我当然不想呀~
希望：（转身，逐一指认）他们都不是什么好家伙，悲观使你对生活缺乏信心，自卑使你胆怯懦弱，萎靡使你意志消沉，（转身面对贾率）如果你不摆脱他们，你这一辈子就 over 了。
贾率：（情绪低落，低头）可是，我有什么办法…
希望：（坚定一手搭贾率肩打气状）你能做的有很多~（面对观众）只要你愿意，现在开始重新振作精神，时刻告诉自己我能行，正确认识自己，提高自我评价。多与同学参加课外活动，广泛社会交往，增加生活勇气，逐渐走出自我的枷锁，你的生活将会充满精彩！
贾率：（抬头，疑问状）我，真的可以吗？
希望：那当然啦~只要你彻底忘记分手给你带来的不愉快，让我来帮助你慢慢树立信心，用积极的心态来面对生活的坎坷，只要你肯改变，没啥了不起，就让我来为你加油打气吧~
贾率：（上前肩搭希望后退五人并排相拥）嗨~不亏是希望，跟外面那些妖艳贱货就是不一样，（一字一顿）有/你/在/左/我/在/右。（歌词源：相守）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谁动了我的面包</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/28/who-moved-my-bread/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/28/who-moved-my-bread/</guid>
      <description>今天公司年会（去年9月17号入职用友苏分实习），一天都没碰电脑，回到宿舍都快11点了，填了昨天img样式的坑，增加了一些内容后也就凌晨了，主要是也没啥想写的。今明两天都放之前自己改编的小品剧本上来吧，让这有点好玩的。
  《谁动了我的面包》剧本  角色一：郝纯（李鹏坤） 角色二：正义（杨城丹） 角色三：网络 角色四：电话 角色五：街头 道具：面包1，桌子1，椅子*1 PS：每个人胸前贴角色名，粗体为唱的形式  场地布局 郝纯：（面对观众）观众朋友们，大家好！先自我介绍一下，（摸胸）我叫郝纯，单名一个纯 字，所以也有人叫我单纯。今天带着我的面包第一天上大学，讲真，心里真的是满满 的小激动呀！（滴滴滴~手机铃声）喂？（接电话的同时把面包放到位置上）
（电话上场，边走边说台词，到后排位置上坐） 电话：哎哟，老哥总算联系到你了！
郝纯：（疑问状）谁呀？
电话：（发爹）猜猜我是谁嘛~~
**郝纯**：（恍然大悟状）诶呀！（摸头发）难道是老王？
**电话**：（惊讶，从位置上站起来）老王？怎么可能！(面对观众，介绍手势）好吧，我给你点提示，我呢，（唱）**不是你同学/就是/你的亲戚，不是你的朋友/就是/你的闺蜜**，（面对观众，小眼神&amp;amp;手势）这样你总该猜得出来了吧？
**郝纯**：（激动）哈！（了不起状）以我这 500 智商的脑袋还用得着你提示吗？你不就小黑嘛~怎么样？（面对观众，狡猾状）是要给我介绍女朋友吗？
**电话**：（激动）厉害了我的哥，这都被你猜出来了，也没什么事啦，（微起身，打算伸手偷面包）最近手头紧，想你把面包分我一半。
**郝纯**：（转身，拿起面包抵给电话）多大点事儿呀，你要拿去，大家都这么熟了。
（街头上场，边说台词边制止郝纯） 街头：刀下留包~包~~！（电话起身走到郝纯旁边，疑问状望街头）
**郝纯**：（疑问状）请问，你又是哪位？
**街头**：（满脸笑容，面对观众，手势）我是谁不要紧，今天你遇到我就是缘分。
**电话**：（从旁边出来，面对街头）走走走，捣什么乱呀！瞧你这样子，一看就是骗子。
**街头**：（激动，面对电话对抗状）什么？我像骗子？你才像！（过郝纯旁边，搭肩）郝纯，（拉到一旁）是这样的，（放开郝纯，面对观众表演）（说唱）**我/上街/买菜，见/人掉了/钱包。**（过去搭郝纯的肩）**我们/商量/平/分，丢包人/追来/询/问。是否/见过/钱包？我们/当然/不认。**（放开郝纯，面对观众）**而包里钱/属单位，需要有/人证明。**（回过来面对郝纯）喇~这样，我去那人单位证明他丢了钱包，钱包放你这里，你分我面包押着，怎么样？很划算是不是吧？
**郝纯**：（恍然大悟状）是是是！（与街头握手）所言极是！说的真是太好了，（拍街头背）大大的好处呀！这面包啊，你也有份！
（网络上场） 网络：慢~慢~~着~！
电话、街头：你！你干什么？
网络：（疑问状）我？我什么也不干，（指着面包）这面包啊，也有我一份！
郝纯：那请问，你又尊姓大名呀？
网络：（激动状）连我都不认识，真是岂有此理！告诉你，我是你的女朋友！
郝纯：（打量状）哟！原来你就是“柠檬味的美女”呀！（疑问状）怎么~你是个男的？
网络：（摆手，没关系状）男的女的都没差啦~（推倒郝纯，单手抱住）当你同意添加我为好友的那一天起，我就深情的盯上了你，（放开，面对观众）几个月来我一直用我的执着和热情让你渐渐喜欢上我。
郝纯：（摸额低头）我还是不明白。
网络：（转身，面对郝纯）那我来问你，（挺身作深情状，娘娘腔，单手抚胸）爱我该不该给我最好的？
郝纯：当然！（面对观众）爱一个人（稍停）当然要给她最好的！（转身）这面包，你也有份！
（电话、街头、网络一起抢面包并说这是我的，这是我的，作混乱状）
（正义上场） 正义：（双手作安静状）安静！你们都给我住嘴！
电话、街头、网络：（集体上前，面对正义）你~？你干什么？
正义：都给我站好！（逐一点人）你，你，还有你，你们三个大骗子！（面对观众）光天化日行骗，还敢在这里分赃！
街头：（上前）诶！我说这个谁谁谁，饭可以乱吃，话可不能乱说。没事的话，你别在这里捣乱，（指远方手势）哪儿凉快哪儿待，该干嘛，干嘛去！
正义：（推开街头）什么谁谁谁的！真没礼貌！（面对观众）本菇凉名叫正义！ （后面的人表示不屑状，发出：哼~）（正义转身）瞧你们一个个在这里大言不惭，花式忽悠，真厉害！（面对郝纯，然后指着骗子）郝纯，难道你愿意就这样给他们瓜分你的面包吗？
郝纯：（摇头，挥手，低头）我，我不想呀~
正义：（转身，逐一指认）他们都是骗子，电话骗子利用你的猜疑博取你的信任，街头骗子利用你贪心引你上当，网络骗子利用你渴望爱情的需求骗你钱财，（转身面对郝纯）如果你还不强化自己防骗的能力，你这一生就 over 了。
郝纯：（情绪低落，低头）可是，现在都晚了。
正义：（否定手势）不，你能做的还很多~只要你能提高自己的警惕性，加强自我防范意识，亡羊补牢还不算太晚。
郝纯：（抬头，疑问状）我，能行吗？
正义：当然行啦~只要引以为戒，痛并思痛，让我来帮助你慢慢树立信心，今后做事三思而后行，只要你做事谨慎，没啥人能骗得了你，就让我来为你保驾护航吧~
郝纯：决心跟你走啊~（街头上前与郝纯搭肩，唱跳，后面三个并排踢腿跳舞）以此为戒，跟你走啊~说走咱就走啊~你走我走全都走啊，诈骗事件常发生啊~该报警时就报警啊~防范意识很重要啊~
正义：（单手曲于胸前，作取向状）跟我走吧~现在就出发~真相只有一个你无需怀疑。
电话：（单手曲于胸前，作取向状）有一个地方，那是安全之家，它近在心里，它远在天涯。
街头：（单手曲于胸前，作取向状）我们的努力都只为找到它，哪怕付出挫折的代价。
郝纯：（单手曲于胸前，作取向状）也许再穿过一条被质疑的河流，明天就能到达。
网络：（单手曲于胸前，作取向状）我们生命的一切都依附于它。
全体：（单手曲于胸前，作取向状）让我们来努力实现吧~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一篇高中的作文</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/27/high-school-essay/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/27/high-school-essay/</guid>
      <description>当时市里有个创新作文大赛，召集了两个班写了一个主题为“最美的句子”的作文，那时不知道是不是因为看了余秋雨的文化苦旅，文风深得语文老师（帅巍巍）喜爱，她挑选出了包括我在内的6个同学。
让我们修改自己那天写的文章，然后交到市里，虽然最后没有拿奖，但是改文章的过程也让我与这篇文章产生了感情，一直放在电脑里，今天拿出来放到这里晾一晾。
 学校：中山市第二中学
姓名：李鹏坤
年级：高三
指导老师：帅巍巍
【最美句子】
 对于一个普通人来说，只好听命于生活的裁决。 这不是宿命，而是无法超越客观条件。——路遥
 【美点赏析】
这句话摘于《平凡的世界》第一部。就像英国侦探小说大师柯南·道尔说的那样：“精彩的叙述就应如黑夜中的海，看似平静，实则暗潮汹涌，下一秒还将翻起惊天巨浪。”路遥的这句话，前半段平淡无奇，语气低沉，像是一个遇挫的追梦人，独自徘徊于昏暗路灯下的悲叹——身为普通人，只好听天由命。但是路遥在其后又紧跟着，来了一句带有浓重强调意味的说明——不是听天由命，是无法超越客观条件。一句原本看来意志消沉的话，变得生动自然而又带有哲理。
他简单直接地，将普通人因生活背景等因素，在生活中受到裁决般的悲惨遭遇，与宿命进行了划分。强有力地将天命一说法打入地牢，进而再立于现实主义的角度将普通人听命生活裁决归因于无法超越的客观条件。就这样，一句本为低八度的话，转瞬间变成呼吼，化成了咆哮。
而如若深入展开，这句话的意思应为：普通人生活遇挫不顺，不能将原因归于宿命，而意志消沉，你只是无法超越客观条件，而并没有天命的存在。再而推敲将得：无论受怎样的挫折和打击，都要咬着牙关挺住，因为你完全有机会重建生活，只要不灰心丧气，每一次挫折都只不过是通往新境界的一块普通的绊脚石，而绝不会致人于死命。
要是换一个角度，不咬文嚼字，一字一句推敲，广而宽地面对，看上去路遥这句话是带有范围的说给普通人听的，但事实上，你我谁不都只是个普普通通的人，所以说，这句话看上去沉吟与激奋并存，而实际上是一句婉转而又旁敲侧击的箴言。告诫世人要立足于生活本身，而不能只停留于听天由命却不披荆斩棘为梦拼搏。
【美句运用】
【话题】
不要对命运低下自己的头颅 【文段】
在生活中，只好听命于生活的例子多如繁星陨叶，有如：对某事物兴致斐然却因财资不足而只好望洋兴叹；有一颗志在四方的心而不能说走就走；有了一番事业却因外界种种客观因素纷扰而一夜间付诸东流……凡此种种，被命运玩弄于股掌，伤及身心，就自认天命吗？
不！这不是宿命，是客观条件。如路遥所说的：“对于一个普通人来说，只好听命于生活的裁决。这不是宿命，而是无法超越客观条件。”我们无需对命运低下自己的头颅！要知道，飞龙冲天的伟大时刻，永远属于跌倒了，爬起来，说“三盘两胜”的人。
不在挫折中爆发，就在挫折中灭亡。温庭筠屡举进士不第，长被贬抑，终生不得志，而道：“得丧悲欢尽是空”，自怜自哀，飘蓬羁旅。而同是屡举进士不第，孟郊已有《落第》而写《再下第》继而有《登科后》的“春风得意马蹄疾，一日看尽长安花”，得功名而风流洒脱。在这世界上，理想与现实是注定存在差距的，如果说“一切都毫无办法”，何不说“``这是客观条件的局限”，从而突破主观条件，激扬精神斗志，主动能地把握属于自己的人生航标，竭尽所能地驱散命运的阴霾，如双曲线与坐标轴，无限接近客观条件的局限。在困难面前爆发自己的宇宙，难道于客观局限就不能成就强大的自我吗？
又有“既然选择了远方，便只顾风雨兼程”。在风雨中寂然坚持经历自己定下的人生里程，所谓“念念不忘，必有回响”，也莫不是另一决然昂首不低头的姿态，如周昌面对毒妇心肠的吕雉，受骂被辱却不语一言，独自经风受雨而鞠躬尽瘁于本分，终于扬名千古，万世流芳。隐忍于纷繁的世间，暗自下定心中的理想，默默兢业，克服困难，抗击命运。
一之，人，不能因为残酷的现实而泯失掉拿云的心，忘了初心，却道天凉好个秋有何用？谁念幽寒坐鸣呃！生而为凡人，就应该将非凡洇向平淡，在平凡的世界里带着不认命的精神活着。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敬启</title>
      <link>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/26/glad-you-came/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zsdycs.cn/self-talking/2019/01/26/glad-you-came/</guid>
      <description>这是第一篇“博客”，我很高兴你能找到这里。前天在建站的时候，一直在想第一篇文章要起个什么标题。
如果我十年后还在写“博客”的话，我想，这一篇应该是个起点，而如果你是十年后想要在这里翻个底朝天，要找第一篇写的是什么东西的话，那“敬启”这个名字应该就非常合适，有一种收礼物的仪式感，这种感觉会给人带来快乐。
真的是好久没有写东西了，算起来到今年，这样纠结词句的时候已经有三年了。也就是高三那会儿，一个星期要写两三篇议论文，开头怎么写吸引人要想；列举什么样的论据要想；主体写到哪里该要个什么形式的结尾要想······课外书一本一本的看（在作业能交差的情况下）古诗词，文言文一字一句地研究、理解，在这样的情况下，当时的我认为作文是语文考试整个过程中最轻松自在的，当然了，你要是个小说顶级读者，阅读选的是小说就另当别论了。
因为我觉得在写作文的时候，是在与自己对话，借着作文题抒发自己的过程，自在呀，也畅快，刷刷刷地在四五十分钟内写800字，最后临近交卷看看自己洋洋洒洒写下的文字，刚刚在头脑中的风暴已经退去，令人愉悦，也就是在这个时候对最终的结果产生期待。
而我现在，是有这样的期待的。
大三上学期结束已有近十天，偌大的校园空空荡荡，留在这里的只剩十来人了，很冷清。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>